%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[Contexte]{Debian - Contexte}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsection[]{}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \pagetitre{Debian - Le contexte}
% \note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les distributions Linux}
  Leur rôle :
  \begin{itemize}
  \item Simplifier la vie de l'administrateur.
  \end{itemize}
\medskip
  Une distribution comprend :
  \begin{itemize}
  \item le noyau Linux
  \item un système d'installation
  \item des logiciels applicatifs
  \item des outils d'administration
\bigskip
  \item Éventuellement
    \begin{itemize}
    \item un support physique (boîte, CDROM, documentation\dots)
    \item des services (maintenance, hotline, formation\dots)
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%% TODO : insérer ici
% http://futurist.se/gldt/  GNU/Linux Distro Timeline
% http://futurist.se/gldt/gldt92.png

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les distributions Linux - Diversité (2)}
  Près de 400 distributions actives.\\
  Cf. \url{http://distrowatch.com/} et \url{http://futurist.se/gldt/}
  \bigskip
  Causes de diversité :
  \begin{enumerate}
  \item Modèle de développement 
    \begin{itemize}
    \item communautaire : Slackware, Debian et certaines dérivées...
    \item commerciale : la plupart des autres
  \end{itemize}
  \item Modèle d'administration
    \begin{itemize}
    \item Installation des logiciels (.deb / .rpm / .tar.gz)
    \item Services (Redhat / Fedora)
  \end{itemize}
  \item Spécialisation
    \begin{itemize}
    \item Autonome : Knoppix, Kaella
    \item Grand public : Ubuntu
    \item Sécurité réseau : IP Cop
    \item Localisation : Mandriva
    \item Dépannage : System Rescue
    \item Recompilation (performances) : Gentoo
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
   \frametitle{Les distributions : la famille Debian} 
   \begin{itemize}
   \item Debian GNU/Linux : 1.0 (1996) à 5.0 (fév. 2009)
     \begin{itemize}
     \item collaborative et non commerciale
     \item essentiellement libre
     \item format de paquets \code{deb}
     \item dépôts et installation réseau
     \item excellente gestion des dépendances
     \item moins \emph{conviviale} que la concurrence ?
     \end{itemize}
\bigskip
   \item Ubuntu : commerciale (Canonical LTD, GBM)
     \begin{itemize}
     \item installation simplifiée
     \item deux sorties par an (ex. 10.04 et 10.10)
     \item partiellement compatible Debian
     \end{itemize}
\bigskip
    \item Knoppix : distribution autonome (\textit{live})
      \begin{itemize}
      \item s'exécute sans installation (depuis le CD et la RAM)
      \item peut s'installer et se transformer en Debian
      \end{itemize}
   \end{itemize}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{La distribution Debian}
  \begin{itemize}
  \item Historique (abrégé)
    \begin{description}
    \item[1.1] \textit{Buzz}, juin 1996 \dots 1.2 \dots 1.3
    \item[2.0] \textit{Hamm}, juillet 1998 \dots 2.1 \dots 2.2
    \item[3.0] \textit{Woody}, juillet 2002 \dots 3.1 \textit{Sarge}
    \item[4.0] \textit{Etch}, avril 2007
    \item[5.0] \textit{Lenny}, février 2009 
    \item[5.0.6] 4 septembre 2010
    \item[(6.0)] \textit{Squeeze} (testing) gelée, 6 août 2010\\
      \fleche à paraître en 2010 ?
    \end{description}
\bigskip
  \item Toujours 3 ``suites'' Debian en cours
    \begin{description}
    \item[\code{stable}] (actuellement. 5.0.6 \textit{Lenny})
    \item[\code{testing}] (actuellement \textit{Squeeze})
    \item[\code{unstable}] (\textit{Sid}, Still in development)\\
      +
    \item[\code{old-stable}] support conservé au moins un an
    \item[\code{experimental}] réservée aux connaisseurs !
    \end{description}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}  
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}  
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}  
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}  
% \note[item]{Notes} 
% \end{frame}

